在無威脅下揮警棍毆打外籍保安 高院裁定警員使用不合理武力

在無威脅下揮警棍毆打外籍保安 高院裁定警員使用不合理武力

即時要聞 2018-03-27 13:55:35 HKT

蘭桂坊酒吧外籍保安被指襲擊的士司機，遭數名警察制服並意圖鎖起，並遭其中一人揮警棍毆打，保安捱打三棍後搶去警棍自衛，失去警棍的警員即拔槍相向。裁判官早前裁定保安襲警罪成，保安今獲判上訴得直。高院法官細看影片，發現保安純粹沒有服從指示坐下，未曾掙扎亦無威脅，警方就突然迅速拔棍重力毆打他，超出合理武力，指保安若非健碩可能已受重傷，裁定警方已不屬於正當執行職務，而保安只是合法自衛。

上訴人Osunwoke Ifeanyi John因兩項襲擊正當執行職務的警員罪成被判囚3星期，現已服刑完畢，他自行提出上訴並無聘用律師。案發於2016年9月13日晚至14日凌晨，上訴人原審時辯稱警方未宣布拘捕便施用武力，他只是自衛。不過裁判官信納警員證供，認為警方作出合法拘捕，沒使用過度武力，而上訴人懷有敵意，搶去警棍後故意令警員擔心遭遇非法武力。

處理上訴的高院法官則指，在慢鏡細看證物影片後，發現上訴人被3至4名警員包圍，警員接連用警棍打他左邊身軀和肩膀，並以中文叫他坐下，而上訴人未有掙扎；警員繼續揮棍，上訴人伸手欲捉住警棍即被3名警員撲倒，然後他在警員再揮棍時成功將之搶走，邊高舉警棍邊退入一間酒吧內。

法官指即使假設警方一早合法宣布拘捕，影片強而有力地證明上訴人未有反抗便捱打。警員出動警棍時沒有節制，迅速拔出並重力揮打，武力程度並非逐步遞增，遠遠超出當時必要的武力，毫無理據，違反法律，因此警員當時不屬於正當執行職務。

至於上訴人方面，他捱打前所做的只是沒有服從指示坐下，既無威脅也非拒捕，這不能算是拒絕合作，也不能支持警方進一步施用武力，而他搶去警棍只是對於警方不合理武力的本能反應，屬正當自衛。

上訴人(左二)遭多名警員包圍，有警員揮棍毆打(互聯網)

上訴人(中)搶去警棍後退入酒吧(互聯網)

班狗好撚柒

並以中文叫他坐下

痴撚線公司

牙蛇鐘意用咩語言唔洗你教

毅進咋，你想佢講英文？

對住個鬼佬黑警竟然.....

並以中文叫他坐下

坐左3星期先上訴得直 咁有乜賠償

既然法官裁定咗警察非法使用武力
受害人應該告返班黑警

呢到唔係美國

唔洗問一定係的士狗搞事先

佢坐左3星期有冇得追埋賠償?

可以民事告驚務處

告撚返佢轉頭喇 仆街

白撚痴
差佬呢D case 唔headshot

白人就得席，香港啲官，算把啦

他自行提出上訴並無聘用律師

所以話香港警察

係囉
所以呢?
最想知嘅部分反而無提

報警被人打

其實一早就應該上佢手扣
佢再反抗就用非致命武力 射佢四肢
等佢無得郁